Tuli ette walla wöörmönder Peter Plaks ja kaebas: Hendrik Pung ja Peter Lodesson ei ole mitte oma posti tee jao pääle kruusa ära laotanud, mis tema raha eest pidand teha laskma, ning nõudis 1 rbl. kaebatawate käest ja et kohus neid sönakuulmata oleku eest trahwiks.
Hendrik Pung ütles kaebtuse peale wälja, et tema minewa körd kruusa laotanud ja olnud see körd Peter Lodessoni käes kruus laotada.
Peter Lodesson wastutas selle peale: Hendrik Pung üttelnud temale, et Peter Plaks saab kruusa laotama, selle ei ole tema mitte laotama läinud.
Hendrik Pung ütles, et tema seda mitte Peter Lodessonile ei ole üttelnud.
Mõistus: Hendrik Pung ja Peter Lodesson peawad kumbgi 1 1/2 rbl. 8 pääwa sees maksma, kellest rahast 1 rbl. kruusa laotajatele ja 2 rbl. walla waeste laadiku trahwiks saab, selle et nemad mitte käsu täitmise juures paremat hoolt ei kanna.
Kohtumees: Peter Hendrikson XXX
Kohtumees: Kusta Iwanthal XXX
Kohtumees: Kotta Wossmann XXX
Kohtumees: J Moonson
Mõistus sai kohtukäijatele T.S.R. pärra a. 1860 §772-774 kuulutud ja olid kohtukäijad sellega rahul.
